{
  "quizzes": [
    {
      "title": "week5",
      "questions": [
        {
          "index": 1,
          "question": "¿Cuál es uno de los pilares fundamentales de la definición de auditoría?",
          "options": [
            "Proceso objetivo",
            "Proceso subjetivo",
            "Calculo el riesgo tecnológico",
            "Calculo el riesgo operacional"
          ],
          "correct": "Proceso objetivo"
        },
        {
          "index": 2,
          "question": "El objetivo final de la auditoría es:",
          "options": [
            "Generar un proceso subjetivo",
            "Dar recomendaciones a la alta dirección",
            "Entregar un informe",
            "Comunicar los resultados de manera correcta"
          ],
          "correct": "Dar recomendaciones a la alta dirección"
        },
        {
          "index": 3,
          "question": "Cualquier sistema informático utilizado por las compañías debe:",
          "options": [
            "Salvaguardar la propiedad de la información",
            "Mantener la integridad de los datos",
            "Asegurar la confidencialidad de la información",
            "Todas las anteriores"
          ],
          "correct": "Todas las anteriores"
        },
        {
          "index": 4,
          "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta?",
          "options": [
            "No hace falta un alineamiento entre el plan estratégico y el plan de las TIC al tratarse de taxonomías de planes totalmente diferentes",
            "Las organizaciones con consideración a las TI tienen mayor retorno de inversión a medio y largo plazo que aquellas que no lo consideran ante los mismos objetivos estratégicos, de tal forma que con la madurez tecnológica se llegue a un estado de mayor retorno",
            "El plan informático de TI se tiene que corresponder con el plan estratégico de la empresa",
            "Ninguna afirmación es cierta"
          ],
          "correct": "El plan informático de TI se tiene que corresponder con el plan estratégico de la empresa"
        },
        {
          "index": 5,
          "question": "La auditoría del CPD, ¿corresponde con una auditoria de sistemas o de seguridad física?",
          "options": [
            "Al estar los sistemas dentro del CPD, se corresponde en exclusiva con una auditoria de sistemas",
            "Al ser una ubicación física, estas auditorías están centradas en las auditorias de seguridad física",
            "Es una auditoria de sistemas porque no existen las auditorias de seguridad física",
            "Pueden ser las dos, dependiendo de los objetivos de la auditoria"
          ],
          "correct": "Pueden ser las dos, dependiendo de los objetivos de la auditoria"
        },
        {
          "index": 6,
          "question": "¿Cuáles son las diferencias más relevantes entre auditoría y control internos?",
          "options": [
            "Realizan la misma función, por lo que la diferencias simplemente es en la nomenclatura que se le dé en cada empresa",
            "El control interno tiene mucho más peso que la auditoría interna",
            "La auditoría interna tiene mucho más peso que control interno",
            "La periodicidad y frecuencia de sus actuaciones"
          ],
          "correct": "La periodicidad y frecuencia de sus actuaciones"
        },
        {
          "index": 7,
          "question": "Las auditorías de seguridad solo engloban:",
          "options": [
            "Los temas tecnológicos",
            "Los temas físicos",
            "Los temas operacionales",
            "Todas las anteriores"
          ],
          "correct": "Todas las anteriores"
        },
        {
          "index": 8,
          "question": "¿Cuál es uno de los objetivos principales del auditor?",
          "options": [
            "Elaborar un informe de situación y entregarlo",
            "Evaluar y comprobar, en determinados momentos, los controles y procedimientos informáticos",
            "Pedir evidencias y analizarlas",
            "Ninguna de las anteriores"
          ],
          "correct": "Evaluar y comprobar, en determinados momentos, los controles y procedimientos informáticos"
        },
        {
          "index": 9,
          "question": "Se denomina auditoría informática porque:",
          "options": [
            "Se utilizan muchos sistemas informáticos para encontrar los resultados",
            "Solo pueden realizarse por personas con unos estudios relacionados con la Informática",
            "El objeto auditado son los sistemas de información",
            "Ninguna de las anteriores"
          ],
          "correct": "El objeto auditado son los sistemas de información"
        },
        {
          "index": 10,
          "question": "Cuando se encuentran hallazgos en la auditoría:",
          "options": [
            "Se notifica de manera inmediata cualquier hallazgo a la Alta Dirección",
            "Se notifica de manera inmediata cualquier hallazgo a nuestro interlocutor",
            "Se documentan formalmente y ya se notificarán",
            "Ninguna de las anteriores"
          ],
          "correct": "Se documentan formalmente y ya se notificarán"
        }
      ]
    }
  ]
}
